唔鍾意讀書其實係米真係錯

本人依家係垃圾asso仔
DSE既時候半hea best 5得17分
我阿爸阿媽平時好鍾意問我大個左想做咩既
咁我由細到大只要一答啲唔高學歷既工作佢地就會即刻鬧我唔上進 係米冇心讀書 不考等等
咁我唯有就半敷衍半都覺得唔錯咁話大個左想做老師
但其實我愈大愈發現自己其實真係唔係鍾意讀書既人黎
依家係asso日日迫自己去整理筆記 好唔開心果陣都唔知依家為緊啲咩一日過一日我阿爸阿媽成日懶曬啲咩男朋友 打機果啲有趣過讀書 我先覺得自己唔鍾意讀書 但好多時我真係冇呢啲野都感受唔到讀書既樂趣讀得好迷失方向
我試過同都肯同我傾下計既阿爸講下呢樣野一開始佢扮下係開放父母咁講唔介意 真係讀唔到就出嚟做野 但唔夠幾分鐘即刻好似又傷心又嘆下氣咁講（你依家唔係用緊自己錢讀緊係唔著緊啦 你試下係好似人地果啲咁係自己借錢讀既一定點都讀好佢）/（你唔係想做老師咩 你決心咁差嫁）聽到果下都覺得好無奈同更加唔開心 點解只要一同父母分享關於唔想讀書既野 就好似我真係勁不考勁唔識諗咁 其實我一向都好愛佢地 成日唔想佢地唔開心所以迫自己去溫書/預習
但真係愈來愈褪唔知自己做緊咩
我知學霸們一定會大大力隊我但真係想問下有冇巴絲試過有差唔多既心情 互相傾訴下

老鼠愛大米

讀書同尋求知識係兩樣野，你一世人都可能會冇興趣上堂聽書但係總會有啲嘢可以引發你嘅興趣去學

搵其他路行囉唔洗理人

其實係個社會on9

正正常常打份工連自己一個人
衣食住行都難負擔

而家要做到社會最top個10%-30%先叫正常生活

唔讀咪去乞食囉 個個唔想讀書都話唔讀書都可以成功 事實上有幾多個

屌咁你點有收入

我都好體會到呢個社會現象 岩岩過18 真係好迷自己大個啦應該點

你諗下你唔讀書可以做咩工？

體力勞動你又唔得

英文又唔好

技術野又冇

自己都養唔掂咁你講經咩

你老豆老母高學歷嗎？

你依家唔係用緊自己錢讀緊係唔著緊啦 你試下係好似人地果啲咁係自己借錢讀既一定點都讀好佢

佢屌得你岩嫁喎你野都冇做過點知錢珍貴

你唔讀書 做d西工 做一個鐘都買唔到飯食

咁點

我都知 但其實我都迫自己去努力緊日日整好曬筆記一有project就查資料寫大綱 但自己其實冇興趣讀 而且讀書唔一定搵到錢 真係會有迷惘既心情自己做緊咩

通常出咗嚟做咗幾年嘢 就會想讀返書
依家周街都係大學生 你得個asso degree點同人爭？
何況依家連大學生搵工都難

人唔中意做嘅嘢太多 中意做嘅嘢好少

與其左諗右諗 不如專心諗下自己真心中意做乜

我都好唔鐘意讀書，其實行行出狀元喺真嘅，你只要搵到自己可以養掂自己嘅路就得。但喺，讀書對於普通人嚟講喺最易養掂自己，甚至有機會發達嘅方法，所以如果你冇咩過人技能嘅話，只可以乖乖地返去讀書。

系

你有無岀去做過低學歷工作先？

好記得我之前返某酒店自助餐 要凌晨撘shutte入 返工企足全日仲要有時比d閪客串

個陣心諗我第時一定要返office 工
中唔中意一回事 但一定要比自己有得揀

我都係咁諗但有時都會唔開心點解自己又冇技能 讀書又讀到個惱咁煩 其實我都冇資格講啲咩 哎

試過假期去做火鍋鋪 $75一個鍾 但都真係覺得好過讀書 起碼唔會好似讀書果陣咁唔知自己做緊麥 我知讀書重要 但真係好唔鍾意果種迷惘既心情

基本上冇點
唔好信d講努力有學歷就會得乜乜柒柒
上幾代人大把努力肯進修都窮鬼一世
有d柒下柒下就食正條水 平步青雲

一個意外/大病就收咗皮
而家做自己想既野仲好
因為冇家底 正路要發到圍已經係30歲之後

冇家底等於食屎了

會唔會係因為唔洗用腦做所以個感覺好好？
如果係既我尊重你既決定既

唔讀書搞到字都唔識打 仲問有冇錯

讀書只係比多個選擇你多條路行咁解

因為你懶。你睇下蕭生71歲仲成日睇書
自然就覺得人地咁老都冇放棄
你後生細仔就咁渣
你唔努力咪將來做藍屍廢老囉

75乘8乘24 =14400
香港地點生活到要超慳先得
何況75蚊個鐘已經好過唔少pt

讀唔到書就係讀唔到書，無乜岩定錯。
搵第二條出路囉
以前黎講，男仔讀唔成書就有三寶
裝修，司機，剪頭髮。
女仔咪加埋美容，嫁人生仔照顧家庭呢2條
而家係點就唔知啦

都係既 我試下再努力啦 可能未搵到方向姐

諗咗自己未來想做啲咩先揀返黎讀

禾吾系甘冧！

而家都好多後生做司機啦

不過都辛苦 ，渣車好大壓力，d陷家產亂過馬路單車又亂行公路。

裝修註冊制後嚴好多了 冇牌果d慢慢淘汰

多詩你呀 我呢排都努力諗緊

打錯字sorry

讀asso不如唔好讀
唔鐘意讀咪出黎做野囉
依家讀返書都好易

呢個年代讀書有錢就得

係睇你智慧讀唔讀得掂

而家有書冇人讀呀

學生數目大量下降

唔鍾意讀書唔係錯 讀唔成書加無錢先係錯
我都覺得讀書好撚悶 但人喺社會生活首先要有錢 讀書係收入既一個保證黎（水泡乞食科另計）
你諗下 成世人月入搵得果皮幾野邊有錢退休？唔通老左推紙皮執垃圾你會好開心？
向好果面睇 又唔駛讀成世 讀完有份好工就搞撚掂
如果一生人勤力果幾年黎換取往後既安享晚年都懶得付出既話 咁死得啦

如果你有唔讀書之後既方向
而你又可以好熱衷於此
你quit asso冇咩所謂
可以早日追夢
如果冇咩方向既話
起碼讀到畢業先

我唔係唔中意讀書
係上堂都聽唔明
點讀

你做一樣野可以明顯好過上代已經夠. 我自己一出黎人工少過我老豆. 全心研究股票. 2,3年後加左人工, 加埋股票. 收入已經同我老豆同一水平 (30未到, 同一個5,60男人一樣收入, 應該我教佢多過佢教我). 如果完全跟上代指示, 唔會可以上得咁快. 股票只係一個工具, 你可以搵一樣你有興趣去俾時間日日研究既野. 有錢自然大聲. 香港讀書都係為左打工, 為錢.

不過講真既
諗下自己將來想做啲乜或想要啲點既生活 慢慢去幫自己達成 如果唔係大過會後悔

的確係
除非你唔使倚賴呢個社會任何福利
而你亦都可以同所有人一樣平等交稅

認同

話唔定係你屋企人覺得你讀書以外嘅所有技能同潛質 都比起你讀書更廢
即係話你唔讀書就真係無撚用

諗下你將來想做咩先
當你第時真係要出社會做嘢 嗰時先會識後悔冇讀好書

讀書係比多個選擇你
如果你已經有晒人生目標日後要點做做咩
咁就唔好讀書 向住你嘅目標進發啦

決定係咁啦
Thx for 認真比意見

Maybe

你想做咩先？其實沒有事情不是學術

唔鍾意唔係問題，但係你有冇其他野有興趣先？
有人鍾意整餅，有人鍾意揸車，有人鍾意做模型代工，無問題架，你搵到鍾意做既野最多發唔到達但餓你唔死，起碼做自己鍾意既野都叫生活
但如果你仲未搵到興趣既就乖乖地讀完先再諗

老豆以前同我講
“讀完書你去街邊賣魚蛋我都唔會理你
唔讀你就淨係可以賣魚蛋”
希望你搵到自己方向
我都好憎讀書。所以先努力讀完去追夢

好毅志希望我快啲搵到方向啦
都努力讀埋佢先既

你係咪想講不孝？
都叫你讀多啲書嫁啦